%@Titre: Polynésie (Sept.) -- 1999
Dans un repère orthonormal $(O;I,J)$ d'unité graphique 1~cm :
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $A(-4;2)$ ; $B(4;8)$ et $C(7;4)$.
\item Tracer la droite $(AB)$.
\item Vérifier que la droite d'équation $y=\dfrac34x+5$ est la droite $(AB)$.
\item Tracer la droite $(D_1)$ qui passe par le point $C$ et qui est parallèle à la droite  $(AB)$.
\item Déterminer un équation de la droite  $(D_1)$.
\item Tracer la droite  $(D_2)$ qui passe par le point $B$ et qui est perpendiculaire à la droite $(AB)$.
\item Déterminer une équation de la droite $(D_2)$.
\end{myenumerate}